Järgmine suusöna leping Emmaste walla liigete Peeter Poola, kui müija ja Peeter Metsalo, kui ostja wahel sai üles kirjutatud: Peeter Poola müib oma Laiselja krundi peal olewa poolele ehitatud elumaja üheksakümne rubla ette selle tingimisega Peeter Metsalo'le ära, et Metsalo ostu summast Poolale seitsekümmend rubla täna wälja maksab ja kakskümmend rubla Mihklikuus käes olewa aastas ja et Peeter Metsalo  Peeter Poola wigase õöle Liisule, kui maja walmis, elu aset annab.- P. Poola. Peter Metsalo. Selles lepingus nimetatud osalised Peeter Poola ja Peeter Metsalo on kohtule tuntud ja neil lepingu tegemiseks seaduslik luba, seda tunnistab kohus allkirjadega.- Wanem: J. Mulk. Liikmed: P. Pada, J. Rand, A. Kask. Kirjutaja: Brever.
